求革命電影

暫時諗到有
les miserable (雖然出名,但主題其實唔算係革命)
the mission ("我忍受唔到一個無良知的世界")
Gandhi (唔好妄想學人不流血革命,人地革命成功係因為全部人包括權貴都一條陣線出心出錢出力,加上英國人當年好文明)

重有無?

V for Vendetta都冇？

原子殺姬
有講柏林圍牆倒下同東西德統一

華麗的假期，逆權司機

不過都係韓貨

唔係電影但必睇嘅winter on fire

前排有部戲叫Captive State, 講地下革命，幾貼近香港

建國大業

都估到會有

賽德克巴萊

Braveheart

V！

哲古華拉傳

托爾斯泰在戰爭與和平一書中說道，軍事科學家認為軍隊數量越多，力量就越大，另一方面軍事科學家也含糊承認，軍隊戰鬥時爆發的力量是它的質量與一個未知數的乘積，這個未知數就是組成軍隊的人所具有的昂揚斗志和敢於赴湯蹈火的決心。

一支鬥志高昂而且知道為何而戰的軍隊，不管與什麼的敵人戰鬥，不管敵軍統帥是軍事天才還是平庸之輩，這樣的軍隊總能發揮最強大的戰鬥力，他們最終會取得勝利。

真正的革命者被內心濃厚的愛所引導，愛人類，愛正義，愛真理，真正的革命者心中有著強烈的愛。

一個國家的人民若不讀書識字，這個國家就容易被人蒙蔽。

Gundam seed

1942

Army of Shadows

The Wind That Shakes the Barley
講愛爾蘭獨立

電流戰爭